% Zweitkorrektur
\subsection{Zusammenfassung}
Das vorangegangene Kapitel stellt die grundlegende Sturkur des Quelletext für den FreeDesign-Editor dar. 
Es wurden ingesamt 53 Bausteine identifiziert. Die im Anhang enthaltene Tabelle T2\_Quelltextzuordnung.html enthält zu jedem Baustein die zugeordneten Quelletextbestandteile.  

Der Validierungsreport, der mit dem Werkzeug \emph{dependency-cruiser} erstellt wurde, weist 14 zyklische funktionale Abhängigkeiten auf.
Innherhalb des Ordners \lstinline|actions| sind 11 Zyklen enthalten, die durch das Aufrufen von \emph{Redux-Actions} innerhalb anderer Actions verursacht werden. 
Im Ordner \lstinline|components| sind zwei Zyklen endhalten und innherhalb des Ordners \lstinline|core| ist ein Zyklus enthalten.
Der Report weist weiterhin 17 funktionale Zugriffe auf, die durch die Konfiguration des Werkzeugs ausgeschlossen sind. 
Die Tabelle \ref{table:not_allowed} enthält einen Überblick der nichtgestatteten Zugriffe.

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Übersicht der nichtgestatteten Zugriffe.}
    \begin{tabular}{c|c|c}        
        \label{table:not_allowed}
        Anz. & von Ordner & zu Ordner \\
        \hline
        2 & actions & components \\
        1 & actions & containers \\
        8 & components & stores \\
        2 & components & containers \\
        2 & reducers & components \\
        2 & utils & components \\
    \end{tabular}
\end{table}    
 
Das Werkzeug endeckte außerdem 36 Quelletext-Fragmente, die nicht verwendet werden. 
Im Anhang ist die Tabelle T3\_Validierungsreport.html endhalten, die den gesamten Report mit den betroffen Dateien aufweist. 

% Übersicht der Quelltextzuordnung im Anhang

% TODO: Bausteine Clustern
% TODO: Validation report

% \subsection{Unit-Tests im FreeDesign-Projekt}
% Die Entwicklung des FreeDesign-Projektes wird aktuell mit über 1300 Tests in 181 Testdateien abgesichert. 
% Allerdings sind einige Tests parametrisierte Unit-Tests, bei denen der selbe Unit-Test mit unterschiedlichen Parametern aufgerufen wird. Hierfür wird eine Liste von Parametern definierten, welche einem oder mehreren Unit-Tests zur Prüfung übergeben wird. Dadurch find über 9000 Prüfungen des Quelltextes statt.11