% Status: Zweitprüfung
\chapter{Einführung} 
\section{Motivation}
% TODO: Einführung 
\section{Unternehmensvorstellung} 
Eine Vorstellung des Unternehmens Unitedprint.
Geplanter Inhalt:
\begin{itemize}
    \item Unternehmensgeschichte
    \item Unitedprint ist ein Unternehmen, welches mehrere Webshops für den Vertrieb von Druckprodukten vertreibt. 
    \item Die Portale werde in allen europäische Ländern betrieben. 
    \item Eines der Portale ist das Portal \emph{easyprint.com} welches den FreeDesign-Editor integriert.
\end{itemize}

\input{chapter/freedesign/freedesign.tex}

% \input{chapter/freedesign/externeschnittstellen}

\section{Problemstellung}
Als Anfang 2018 die Entwicklung der aktuellen FreeDesign-Anwendung begonnen wurde, hatte das Team nur wenig Erfahrung im Entwickeln von ReactJS-Anwendungen. Des Weiteren wurde die Anwendung unter einem hohen zeitlichen Druck entwickelt.
Dadurch sind eine Reihe von technischen Schulden entstanden. Eine der Hauptschulden ist eine fehlende Definition der Quelltext-Architektur. Durch die Verwendung von ReactJS und Redux wird zwar bereits eine gewisse Architektur vorgeben, diese bezieht sie jedoch auf die Strukturierung der grafischen Oberfläche. Für die Domain-Logik wurde jedoch keine spezifische Architektur festgelegt, was die Pflege und Weiterentwicklung der Anwendung, erschweren kann.
Die aktuelle Architektur weist derzeit folgende offensichtliche Schwächen auf:
\begin{itemize}
  \item Die Architektur ist nicht dokumentiert.
  \item Der Quelltext für die grafische Oberfläche und für die Domain-Logik sind mitunter viel
  zu eng gekoppelt, was den Austausch und die Aktualisierung von JavaScript-
  Bibliotheken erschwert.
  \item Durch die zuvor genannte enge Kopplung ist es für einige Teile des Quelltextes
  schwer Unit-Tests zu erstellen bzw. zu pflegen.
  \item Einige Teile des Quelltextes weisen Anzeichen von Anti-Patterns auf.
\end{itemize}
Da die Anwendung einer permanenten Weiterentwicklung unterliegt, ist es wichtig die Software in eine geeignetere Architektur zur überführen. Weiterhin entwickelt sich die Webtechnologie mit großer Geschwindigkeit weiter. An dieser Stelle ist eine Architektur notwendig, die eine effiziente Pflege ermöglicht.

\section{Ziel der Diplomarbeit}
Das Ziel der vorliegenden Diplomarbeit ist das Erfassen der statischen Struktur einer, in TypeScript implementierten ReactJS-Anwendung, deren Ist-Architektur nicht dokumentiert ist. Weitere Ziele der Arbeit sind die Ausarbeitung einer Soll-Architektur der statischen Struktur, sowie das Beschreiben eines möglichen Vorgehens zur Überführung der Ist- in die Soll-Architektur.
Um eine hohe Akzeptanz einer solcher Maßnahme zu erreichen, ist eine Rahmenbedingung, dass die Überführung schrittweise geschieht und die Weiterentwicklungsarbeit der ReactJS-Anwendung begleitet.
% Das Ziel der Diplomarbeit ist, im ersten Schritt, das Aufzeigen der statischen Struktur (statische Ist-Architektur) einer, in TypeScript implementierten, ReactJS-Anwendung. In einem zweiten Schritt, das Entwickeln einer überarbeiteten statischen Struktur (statische Soll-Architektur) für die Anwendung. Sowie das Entwickeln einer Strategie zur Migration von der statischen Ist-Architektur in die statische Soll-Architektur. 
%Um eine hohe Akzeptanz einer solcher Maßnahme zu erreichen, ist eine Rahmenbedingung, dass die Überführung schrittweise geschieht und die Weiterentwicklungsarbeit der ReactJS-Anwendung begleitet.